---
title: Кету
description: >-
  Является отсечённым телом Раху и потому завершает любые циклы, хорош для
  окончания жизненного пути или любого крупного проекта. Остальные планеты тут
  #планеты_Лила  По своим свойствам близок к Мангалу, символизирует многие его
  качества и способен выступать аналогом этой грозной воинственной личности.
date: 2021-03-20T08:43:06.531Z
categories:
  - jyotish
tags:
  - Кету
  - Мангала
  - Раху
fullscreen: false
---
Является отсечённым телом Раху и потому завершает любые циклы, хорош для окончания жизненного пути или любого крупного проекта.

По своим свойствам близок к Мангалу, символизирует многие его качества и способен выступать аналогом этой грозной воинственной личности.

Присутствие Кету в любом из домов гороскопа или же его соединение с какой-либо планетой всегда указывает на скрытую природу той сферы жизни, за которую отвечает дом или планета. Причина в том, что Кету прячет своим присутствием свойства и качества своего соседа, уменьшает их влияние, как бы утончая эту часть жизни владельца гороскопа. Кету даёт понять, что указанная им сфера жизни уже достаточно освоена, а необходимые качества наработаны, поэтому можно идти дальше, развивая и открывая новые горизонты нашей многогранной личности.

Такое поведение придаёт Кету мистицизма, связывают его с духовными практиками и знаниями, вопреки демонической природе планеты.

Это последняя из 9-ти планет гороскопа. Все они, наполняя дома, задают тон и играют важнейшую роль в нашей жизни. Теперь, когда мы знакомы с каждой личностью, оказывающей на нас такое влияние, можем начать знакомство со знаками зодиака, их качествами, сильными и слабыми сторонами.